普通文

人們在對一件事情下判斷時，往往只是看到其中的一面而為那件事下判死刑，聽下來好像很誇張的樣子，但現實永遠比故事更加離奇和荒謬，因為人們總是自私的，會為自己有利的方向而想像。
巴士每天都乘載各種乘客，不論高矮肥瘦、性別、職業.....，他們可能都會有着不同的隱性需要，看似普通的一名女性也可能有數個月身孕，當我在滿載巴士上看到有名乘客要求‘那位’女性讓坐給一位老人家，雖然她讓坐給那位老人家，但她用右手保護自己腹中的孩子，更凸顯出她不為人知的無奈和辛酸，反而那位乘客猶如達成某些偉業，充滿成就感的面孔更令人感到不快與噁心。
許多人都會強加自己的意思在他人身上，作出的自以為好的行為，當然不是要求你沒有主見，假若你沒有考慮到他人背後的需要時，形同加害者無異